其實張學友首李香蘭係講咩？

個人都幾鐘意隻歌既旋律，但係歌詞究竟係講緊咩？ 有冇才子解答

惱春風 我心因何惱春風
說不出 借酒相送
夜雨凍 雨點透射到照片中
回頭似是夢 無法彈動 迷住凝望你 褪色照片中

啊 像花雖未紅 如冰雖不凍 卻像有無數說話 可惜我聽不懂
啊 是杯酒漸濃 或我心真空 何以感震動

照片中 哪可以投照片中
盼找到 時間裂縫
夜放縱 告知我難尋你芳蹤
回頭也是夢 仍似被動 逃避凝望你 卻深印腦中

李香琴我就識

就唱你老母李香蘭

成首講你亞媽係漢奸

叫春中 我心因何叫春中

有寫，可惜我聽不懂

魯莊公

即係依家嘅淋病啦

咁都唔明？你係咪弱智架？

惱春風 我心因何惱春風
照片中 哪可以投照片中
對上謙謙既
夢想的生活 好好生活
王菲的孤寂 多麼孤寂

好似可以一戰

亞～視杯酒漸濃

唔明呀 講黎聽下

如果陳詠謙填李香蘭會變咗點???

我現時自己肯做飯

情人離開左，淨返低一幅相，「我」一個人借酒銷愁，同幅相共處，首歌大半部分都係講緊「我」望住幅相時產生嘅情緒

da de da de da 照片中

我煲粥 我家下能夠煲粥
幾多碗 我都吞進
我天花 瞬間變床再變荒地
然而我做飯 能夠自立
殘酷其實要 毆一棍至死

我咪叫李香琴囉 哈哈 哈哈

做飯中 為何自己做飯中
食不出 用酒煮餸